<?xml-model href="../ulearn.xsd"?>
<slide xmlns="https://ulearn.me/schema/v2" title="Как устроен курс" id="7E1A2EA1-6567-480A-ACE2-4D6255FD1E32">
  <markdown>
    ## Курс глазами пользователей

    Курсы на ulearn состоят из модулей, а модули в свою очередь состоят из слайдов. 
    Сейчас вы видите один слайд.

    Для университетских курсов обычно стараются делать так, чтобы 
    модуль соответствовал одной лекции, а слайд − одной концепции из лекции, 
    или одной активности на закрепление этой концепции: тест или задача на программирование.

    На слайде может быть текст, изображения, видео ролик, тест или задача.
    
    ## Курс глазами автора курса

    В отличие от других площадок, в ulearn нет визуального редактора курсов.
    Для автора, курс − это директория с поддиректориями и файлами, описывающими курс.
    Курс, модули и слайды описываются в специальном формате на основе XML, 
    поэтому для редактирования курса нужно использовать редактор, 
    умеющий хорошо работать с XML. 
    Например, отлично подойдёт [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/).

    Представить себе как это выглядит можно заглянув
    в [github-репозиторий этого курса](https://github.com/kontur-edu/ulearn-course-template).

    ### Публикация курса

    Опубликовать новую версию курса можно упаковав директорию курса в zip-файл и 
    загрузив его на специальной странице «Экспорт и импорт курса», ссылка на которую
    появляется в меню курса, если у вас есть права администратора курса.

    Работать с zip-файлами не очень удобно, поэтому ulearn поддерживает автоматическую 
    загрузку новых версий курса прямиком из git-репозитория. 
    Но для этого нужно дополнительно настроить связь курса с git всё на той же странице 
    «Экспорт и импорт курса».

    ### Что можно делать на слайдах?

    * Заголовки, абзацы, ссылки, картинки, списки и выделения делаются возможностями markdown.
    * Видео-лекции — вставкой плеера youtube.
    * Для математических формул можно использовать $\raisebox{0em}{T}\raisebox{-0.25em}{\kern{-0.15em}{E}}\raisebox{0em}{\kern{-0.15em}{X}}$.
    * Для особых случаев, когда хочется чего-то особого, можно использовать фрагменты html.
    * Есть свой формат xml для описания тестов, задач на программирование и флешкарт для самопроверки.

    Подробнее про xml-формат и все эти возможности можно прочитать 
    в [документации для авторов курсов](https://docs.google.com/document/d/1eiqZDVyKCA9PtLAMAOG6vCgWBT3EU2zCGKbjUUHdvig/edit#heading=h.5wpo12hkebd3)
    
    #### Комфортная работа с XML

    Редактировать xml просто, благодаря наличию XSD-схемы для всех XML-файлов курса.
    Актуальную схему можно скачать по адресу: [https://ulearn.me/schema/v2](https://ulearn.me/schema/v2)
    Если правильно подключить схему, и настроить ваш текстовый редактор, то он начнет 
    на лету проверять корректность вашего XML, подсказывать, какие теги и атрибуты предусмотрены форматом 
    и даже показывать документацию.
    Например, так будет делать VS Code с установленным [расширением XML](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=redhat.vscode-xml)
    при редактировании этого курса.

    #### Идентификаторы

    Во время работы над курсом, много где будут требоваться уникальные идентификаторы.
    Например, такой должен быть у каждого слайда. 
    Эти идентификаторы удобно генерировать, с помощью инструментов вашего редактора кода.
    Например, для VS Code мы рекомендуем установить [расширение
    guid](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=kosunix.guid), 
    которое даст вам горячую клавишу `Ctrl+Shift+[` для вставки нового уникального идентификатора.
    
    По этим идентификатора ulearn узнает слайды и, например, 
    понимает, что это всё тот же слайд, даже если в новой версии курса вы его сильно отредактировали.
    Если после редактирования слайда, вы хотите дать понять системе, что это уже по сути другой слайд,
    то надо поменять ему идентификатор на новый. 
    В этом случае этот ulearn начнет показывать этот слайд студентам как ещё не посещённый или нерешённый, 
    если это задача или тест.

    ### Если что-то не получается?
	
    Вступите в [Telegram чат для авторов курсов на ulearn](https://t.me/ulearnAuthors). 
    Там можно задавать вопросы и делиться проблемами.
    Либо можно написать свой вопрос на [support@ulearn.me](mailto:support@ulearn.me).
    
    ## Ссылки
	
    * [Документация для авторов курсов](https://docs.google.com/document/d/1eiqZDVyKCA9PtLAMAOG6vCgWBT3EU2zCGKbjUUHdvig/edit#heading=h.5wpo12hkebd3)
    * [github-репозиторий этого курса](https://github.com/kontur-edu/ulearn-course-template).
    * [Рекомендуемый редактор Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/)
    * [Рекомендуемое расширение XML для VS Code](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=redhat.vscode-xml)
    * [Рекомендуемое расширение guid для VS Code](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=kosunix.guid) 
    * [Telegram чат для авторов курсов](https://t.me/ulearnAuthors)
  </markdown>
</slide>
